# Installation et configuration du DNS

sudo apt install bind9-host bind9-utils bind9

arf déjà installés !

cd /etc/bind
mkdir zones

named.conf.local : zones directes

on commence par noedge.net

~~~~
# dig @localhost noedge.net ANY

; <<>> DiG 9.18.16-1~deb12u1-Debian <<>> @localhost noedge.net ANY
; (2 servers found)
;; global options: +cmd
;; Got answer:
;; ->>HEADER<<- opcode: QUERY, status: NOERROR, id: 62855
;; flags: qr aa rd ra; QUERY: 1, ANSWER: 4, AUTHORITY: 0, ADDITIONAL: 3

;; OPT PSEUDOSECTION:
; EDNS: version: 0, flags:; udp: 1232
; COOKIE: 659572745df6c6810100000064a4255bd6157b1f55740164 (good)
;; QUESTION SECTION:
;noedge.net.			IN	ANY

;; ANSWER SECTION:
noedge.net.		86400	IN	SOA	ns1.noedge.net. jpierre.xiasma.fr. 2023070401 43200 900 1814400 7200
noedge.net.		86400	IN	NS	ns1.noedge.net.
noedge.net.		86400	IN	A	51.159.29.46
noedge.net.		86400	IN	MX	20 mail.noedge.net.

;; ADDITIONAL SECTION:
ns1.noedge.net.		86400	IN	A	51.159.29.46
mail.noedge.net.	86400	IN	A	51.159.29.46

;; Query time: 0 msec
;; SERVER: ::1#53(localhost) (TCP)
;; WHEN: Tue Jul 04 15:57:47 CEST 2023
;; MSG SIZE  rcvd: 207
~~~~

Bien parti, non ?

Chez gandi : créer le glue record ns1 / 51.159.29.46 d'abord
et faut attendre qq heure avant de màj les dns
qq minutes suffisent :-)

et assez vite, de l'extérieur :

$ host www.noedge.net
www.noedge.net has address 51.159.29.46

ahahh j'ai pas mis le hostname dans le dns ...

$ host -t A mloukhiya.noedge.net.
mloukhiya.noedge.net has address 51.159.29.46

## DNS secondaire gandi

bla bla

17:53 $ host ns6.gandi.net
ns6.gandi.net has address 217.70.177.42
ns6.gandi.net has IPv6 address 2001:4b98:d:1::4b

mise à jour de la zone (nouvel enregistrement NS)

pourquoi pas dans un conteneur : bla bla bla

## Utiliser localement le DNS... local

~~~~Bash
$ sudo apt install resolvconf
$ cat /etc/resolvconf/resolv.conf.d/head 
# Dynamic resolv.conf(5) file for glibc resolver(3) generated by resolvconf(8)
#     DO NOT EDIT THIS FILE BY HAND -- YOUR CHANGES WILL BE OVERWRITTEN
# 127.0.0.53 is the systemd-resolved stub resolver.
# run "resolvectl status" to see details about the actual nameservers.
nameserver ::1
nameserver 127.0.0.1 
domain noedge.net
search noedge.net
$ sudo resolvconf -u
$ sudo cat /etc/resolv.conf
$ dig lwn.net
~~~~
